中共臨陣腳軟，國安法疑似難產

中共臨陣腳軟，國安法疑似難產
撰文：顏純鈎
蓬佩奧與楊潔篪夏威夷見面的消息披露之後，不少評論者各自作出解讀，有人認為是中美之間關係緊張，要避免走向冷戰，有人認為是要處理南海和台海之間的緊張局勢。筆者認為，這二者都不是當下最緊急的事情。

中美兩國主理外交事務的最高級官員，在劍拔弩張時見面，其中必有不可不見的理由。中美關係長遠惡化，冰凍三尺非一日之寒，而且已成定勢不可逆轉，彼此心知肚明，只是在衝突中見真章而已。南海與台海問題，也是講實力別瞄頭，有什麼好談？

近月來，華春瑩等戰狼輪番指名道姓咒罵蓬佩奧，如果中共有心緩解矛盾，重回建設性關係，就應顧及基本禮貌——你把人家羞辱得很過癮，回頭又求他高抬貴手，做人不是這樣的。

勿庸贅言，這次會見的主動方是中方，美國人無求於你，沒必要低聲下氣來求你見面。既然中方要求會見，那中方又有什麼事等不得？當下看來，最等不得的就是國安法了。

中共開人大，冷不防拋出國安法，對香港人是一大刺激，對國際社會也造成不小的震蕩，一般評論預測，中共會以迅雷不及掩耳的速度，盡快通過惡法在香港實施，避免夜長夢多，但消息傳出來後，香港社會反應強烈，美國政府即預告各種反制措施。

顯然，中共對美國的反制措施估計不足，單止限制美元在香港流通一事，就茲事體大，讓中共啃唔落。另外，台灣媒體報道，美國政府全盤掌握中共高官在海外的個人資產，若權貴家族天文數字的私產傳進大陸，被月入一千的六億中國人知道，那將是十級地震式的衝擊波。

國安法引起的負面後果，中共為何竟估計不足？說穿了，恰恰因為習近平的「定於一尊」。長期以來，身邊謀士習慣觀顏察色，揣摩上意，投其所好，習近平愛面子，沒有人敢說悲觀喪氣的話，於是負面清單輕描淡寫，正面清單則大書特書。

聖上御覽之下，龍心大悅，一拍腦袋就下令國安法去馬，可惜拍腦袋很容易，拍了腦袋後果就來了，後果一來，身邊謀士臉色大變，看看事情壓不住，只好和盤托出。如此一來，習近平才知道大事不妙。

國安法箭在弦上，不得不發，但後果嚴重又承受不起，仗一打必輸，仗不打又冇面，唯有死死氣向美國人求情，看看能不能把傷害減到最低，這就是楊潔篪夏威夷之行的道理。

人大常委會即將召開的會議議程上，沒有列入國安法議案，表示中共還留有餘地：不列入議程，可議可不議，事情順利就拍板推出，事情不順利就留中不發。當然，最好是代價可以承受，盡快實施以震懾香港人，但萬一後果受不起，也可以一直留著，留到無疾而終。

楊潔篪縱有三寸不爛之舌，蓬佩奧卻出名反共，態度驕橫，兩人碰面充滿戲劇性，令全世界好奇。蓬楊之會，有如中美決戰之前哨戰，輸贏於此見端倪。

美國對中國的國策早就確定，不會因為中共服軟而改變，但美國人百般武藝，也不會一下就用盡，中間還會有很多計算，伺機用兵。蓬楊之會後，若國安法匆匆上馬，那就是兩人談崩了，好戲在後頭；若國安法遲遲不上馬，就是雙方買賣做成，國安法懸置，美國人收回拳頭。

說到底，蓬楊之會與香港命運息息相關。

香港抗議人士相片來源：AFP

#顏純鈎
#蓬佩奧
#楊潔篪
#夏威夷之會
#有求於人
#港版國安法
#廣傳媒

咪燈啦屌

打夠飛機未呀屌你老母

大家想中共好, 就化身小粉紅呼籲中央立法懲罰黃屍
否則黃屍以為挾美國之勢可以反咬中共, 中國豈不大亂?

大紀元？

笑左 笑埋右